1485 – Henrik VII besegrar Rikard III i slaget vid Bosworth Field. Då Rikard stupar i slaget utropar sig Henrik till kung av England och herre över Irland och därmed uppstiger Tudorätten på Englands tron. När Henrik ett halvår senare gifter sig med Elizabeth av York förenas de stridande ätterna Lancaster och York, vilket gör slut på det trettio år långa engelska inbördeskriget rosornas krig.
1851 – Första America's Cup seglas och vinns av yachten America.
1896 – Femton personer, däribland tretton barn, omkommer när en ångbåt med barn från en dövskola sjunker i sjön Varpen i Hälsingland i den så kallade Ydalekatastrofen.
1925 – Sveriges första betongväg, den så kallade Kvarnholmsvägen, som går mellan Kvarnholmen och Henriksdal, invigs av landshövding Nils Edén.
1952 – Hurvamorden inträffar då den före detta polisen Tore Hedin mördar nio personer i trakten kring Hurva.
1958 – Kina beskjuter öarna Quemoy och Matsu vid Formosa.
1973 – Chiles parlament röstar för en förklaring som fördömer president Salvador Allendes regering och kräver att han avgår eller störtas med våld. Det senare kravet besvaras arton dagar senare i form av en militärkupp, under vilket presidenten begår självmord.
1991 – Litauen blir självständigt från Sovjetunionen.
2004
Tavlan Skriet blir stulen från Munchmuseet av beväpnade rånare och försvinner.
Under OS i Aten vinner Sverige inom 37 minuter två guldmedaljer i friidrott: Stefan Holm i höjdhopp och Christian Olsson i tresteg.


